[重要]究竟要唔要割康文署？

康文署係仆街
不過好多劇團book場撐大家
做緊好多神劇屌政府！

例如前排黃大徽《六種震動》屌到政府o拍o拍聲！

各位裝修前可唔可以睇下租場個團黃定藍先？

可參考以下文

最初看黃大徽的舞蹈劇場新作《六種震動》的文宣，把玩着「六」這個數字在埃及、中國、希臘、聖經等文化中的神秘意涵，會以為黃大徽再次以妙筆生花、故弄玄虛，請君入甕。沒想到甫入劇場，便發現經過幾個月來的催淚彈、警棍、海棉彈、布袋彈以及各式警暴的集體洗禮後，《六種震動》大概已突變成另一齣亂世備忘錄，見證着百日來反送中運動中流淚、痛苦、奔跑、壓抑以至堅持的各式身體。

其實，早在八月初的《「我舞嘢講」同行義氣演出》，我們早已看到這場運動的巨大能量對香港舞蹈界的衝擊。正如其一眾創作人所言﹕「作為習舞之人，我們在街頭彷彿見證了一場又一場以血汗和訴求編成的即興舞蹈」，而舞蹈正正是對「抗爭者流過的血灑過的汗」的身體回應，透過不同舞者的觀察與體驗，我們見證了整場運動裡不同的身體狀態。繼參與《我》的創作與演出，《六》可算是黃大徽對這場運動的個人回應，將焦點放在兩種身體狀態上﹕壓抑的身體以及奔跑的身體。

運動中壓抑的身體

百多日來，無論是跑在前線的抗爭者，還是在家看着媒體心急如焚的運動關心者，看着時局每況愈下、警暴無日無之，心裡不免積下來大量找不到出口的情緒。在《六》開場廢墟一樣的舞台上（令人直接聯想到抗爭現場），遊走着五個充滿壓抑的身體。他/她們有的在舞台好像找不到落腳點，不斷挪移；有的不斷自言自語，好像有話想講，但又找不到詞彙；有的則好像昏迷一樣，乾脆躺在地上。這些身體似曾相識，我們大概都可以從中找到自己以至他人的身體狀態寫照。

有壓抑，自然需要出口，例如流淚。有趣的是，《六》透過舞者的講述，點出了三種流淚的狀態。首先，是人遇上自然外物入侵時（例如塵埃）透過流淚所產生的自我防衛作用。其次，是人的內心出現了強烈情感時，會透過流淚宣洩情感，達至新的平衡。最後，是人們因非自然外物（例如催淚彈）入侵身體時所產生的自然反應。換言之，眼淚成為了當權者透過示威者的身體對抗示威者的武器。

然而，在整場運動中，當權者又處於怎樣的身體狀態呢？在《六》中，黃大徽親自易裝扮演這場暴風的核心﹕特首林鄭月娥。在短短十幾分鐘的演出中，黃大徽一邊宣讀三個多月來林鄭在不同場合的公開演說，同時又狠狠地掌摑自己，除了有「自打嘴巴」（說謊）之意，大概也嘗試呈現林鄭那充滿了複雜的壓抑的身體。

繼續追尋的身體

除了壓抑的身體，在《六》中最顯眼的，自然是奔跑中的身體。甫開場，在黑暗中我們便首先聽到由慢到快、由小到大的腳步聲，在近月來的抗爭現場上絕不陌生。

當然，劇中最震撼的奔跑場面，自然要數演出臨結束前眾人的集體奔跑。演出尾段，舞台開始不斷放煙至煙霧瀰漫，我們無法不聯想到近月同樣煙霧瀰漫的抗爭現場。而當一眾舞者在微弱的光束下，向着眼前無盡的黑暗奔跑時，我們或多或少都會從他/她們身上看到抗爭者的身體，以至我們自己的影子。然而，《六》不止於此。當黃大徽在舞台上播放老歌《Smoke Gets In Your Eyes》，伴着抗爭者一起奔跑，齊上齊落，那份一往情深可謂盡在歌聲中。

==

小西

香港資深劇評人、國際演藝評論家協會（香港分會）董事、香港中文大學通識教育基礎課程講師、社群藝術團體「全人藝動」發起人、「四圍講古」成員及「正念文化」核心成員與發起人。

《六種震動》

導演、創作及演出：黃大徽

評論場次：2019年9月6日 20:00 香港文化中心劇場

重要！

推

咪撚搞9康文署啊！

好撚多手足要強身健體架屌

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

跪求幫手推呢個先，聽日要人，但我地唔想提早俾校方知而令佢地關校，所以咁夜先岀稿，求share至fb,ws,tg各群組
另外，部分ive設施對公眾開放的

上個月都有人拍片，教大家點檔遮。都係在壁球室！

推！